第二擊！點解金融界人士要一齊響應罷工？有咩用？

謝謝大家支持我上一個po!!! 以下我打算召集金融界人士一齊結集力量！容許我解釋一下：

（既然大家都好重視職員證，我都post 吧！大家唔好再怕了！我地要萬眾齊心，齊上齊落！）

首先，為什麼要罷工？

罷工，是不合作運動最有力的一步，去迫使政府回應市民訴求；我地已經好多人停留在和理非鍵盤戰士的層次上！睇新聞都睇到勇武派的前線手足好多都流血受傷或被捕了，如果繼續用之前的方法，有可能好快就民意消耗，如同佔中事件一樣。

點解金融業係咁重要？

金融業係香港扮演最重要的角色，好多投資者就係因為金融業的成熟和政治穩定選擇香港，還有，一直以來，自由，法治不單係香港核心價值，更是香港發展嘅重要元素。我哋金融/銀行業仰賴自由與法治茁壯成長，今兩者面臨威脅，唇亡齒寒，我哋金融業實不能，亦不應獨善其身。因此我哋要挺身而出，與各界市民群策群力保衛我哋嘅家。

如果金融業的前線員工都結合力量，響應罷工，政府會無可避免正視問題，回應市民訴求！

另外，我也從經濟角度談討社會運動的重要性：

香港今日的經濟地位為什麼可以優於其他內地城市？

據穆迪評級機構在剛剛7月5日發生的報告：
「香港依靠一國兩制的優勢才得以在評級上優於中國（香港現時的信貸評級為Aa2；中國的為A1，低兩級），然而在2047年前，香港隨時有可能失去「獨立實體」（independent entity）地位。」

穆迪指出，上述評級包括穆迪對香港政治風險的評估，其中考慮到近年來政府的政策不時受到挑戰，這尤其可見於近期大規模的民眾抗議中。報告認為，這些抗議活動是香港制衡政府的手段之一，可以支持其體制實力，若制衡能力出現削弱的跡象，將對香港的信用狀况產生負面影響！

制度上的特色令香港擁有一定程度的政治及經濟獨立性，讓香港得以較內地的大城市更有優勢，所以香港的信貸評級與中國有距離。但穆迪認為，在50年的過渡期間，隨著時間推移，香港的政治經濟獨立性可能面臨實際或被認為受損的風險。

除左穆迪的報告，再提供多少少經濟數據，因為有好多人以為香港的角色遲早會被上海、北京等內地主要城市取代，其實根本沒有可能：

因為香港是全球第8大商品出口者，擁有全球第4大股市。香港的巨大銀行系統與西方無縫接軌，其貨幣亦緊盯美元。對許多全球企業來說，香港既是中國市場的入口，也是亞洲大陸的中心；

事實上，根據環球銀行金融電訊協會（SWIFT）2017和2018年的數字，全世界有大約七成至七成半人民幣支付交易是經香港處理。目前每日人民幣即時支付結算成交近萬億人民幣！

超過1,300間全球企業將區域總部設於地方少少的香港，有賴香港的司法獨立自主（中國領導人在今年一月非常明確地表示，中國「絕不走西方司法獨立的路」）。

如果香港成為另一座中國的普通城市，你認為國際企業或投資家還會選擇香港嗎？

寫到這裡，本人在此非常感激在6月12日，站在最前線的學生和示威者，沒有他們的無私付出，相信修例一早通過，這後果才是搖動和拖垮香港的經濟地位！

因此綜合來說：為挽回香港在國際舞台上的廉潔形象、保護一國兩制的重要根基，以及市民對政府及香港警察的信心，我現促請政府回應市民的五大訴求，包括：

一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷至今對所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

我深信，只有政府廉潔公正、法治彰顯，長遠更要重啟政改，實現真正的「雙普選」，才能令香港國際金融中心的地位不致動搖。

（PS. 其他關於我個人為什麼醒覺願意發聲，我已經在上個post分享左：)

加入我們吧！香港金融業同路人TG Group:

非銀行金融從業員可以加入

push

8月5日大罷工

#ISickLeaveTomorrow

pish

[置頂]設立三毛台：聽聽三毛講咩，連尼住幫幫手

幫置頂

擺工

罷

更正

金融同路人

金融（銀行）同路人TG Group:

98

推

大公司SICK LEAVE一日多數唔洗醫生紙
希望大家識做

8月5接你哋收工好唔好

85 大罷

今日開會同teammates有共識下星期五會罷工

利申：back office sorry

銀行街

借問聲點樣可以儲職員證？

8月5日大罷工

發夢睇到聯交所交易盾系統死機
股票行交易系統都死機

光復香港 時代革命

Pish

Push

一齊罷到佢運作唔到

我好想好想罷！
但係 根本唔夠人 唔夠力
罷得幾十個根本唔會有任何影響

不要放棄！ 短短一天，我地已經結集左幾百個銀行人罷工！仲有一個星期，我地可以繼續努力的！

加入我地TG（銀行業同路人）：

光復香港
時代革命

我地開左個TG group儲緊, 結集緊銀行人的力量！

入來幫手：

千祈唔好擾亂香港金融體系, 會急遽加大中共壓力

Miss 左條數學題入唔到grp